【嬌型人格—我們想降落，又想飛翔 (節錄)| 盧斯達 on Patreon】

「其實你很難否認，三十到尾的女人有出嫁需求，然而這都是為了向世界證明自己不是沒人要，是否覺得能夠跟那個男人生活，屬於次要考慮。求婚也是鍾欣潼提出，男人「答應」。也許她曾經有一個時間，覺得不能做一世在天空飛的鳥，要降下來，那一刻是真心的；但當結完婚、熱鬧完了，她又發現自己本性並非如此，她不是一個居家女人，不是一個妻子。等於張國榮少年時期跟少女毛舜筠突然求婚，嘩大佬我十幾二十歲，仲有好多野想做想試，就拒絕了，也許亦是張國榮一生之痛。

鍾欣潼的前夫當然最慘，因為他的愛情故事不是他的。鍾欣潼是自己向自己求婚，想揮別一個階段；發現自己本性如此，離婚也是跟自己離。社會期望和身份危機，也是一種感覺，因此感覺先行的人，就會誤以為自己也是愛對方。好像一個同性戀者，為了家庭社會期望而勉強結婚，最後都會進入鍾欣潼階段。對於天上飛鳥，降下來永遠都有誘惑，但真的降下來，誘惑即消失，只有枷鎖剩下，新的惑誘便回到那片天空。」

單身 / 已婚巴絲們點睇

喂 留低講兩句呀
剩係留低個負皮就走人